鄭若驊：北京改革選舉制度是政制倒退

北京「完善」港選舉制度 鄭若驊承認是政制「後退一步」
立場報道2021/3/11 — 1:41

北京出手「完善」香港選舉制度，但律政司司長鄭若驊卻承認是政制「後退一步 (a step back)」。周二（9 日）她接受《彭博》訪問時指，儘管改革選舉制度是政制「後退一步」，惟政制仍更強力向前邁進，對香港及中國都有利。

鄭若驊又以帆船作比喻，指若船駛離軌道太久、太遠，須要將它駛回來，以令帆船朝正確方向航行，以維持香港長遠穩定和繁榮。

問到為何改革選舉沒有諮詢公眾，鄭若驊回應指，立法會已不是一個理性辯論的平台，已無法再維持政府管治和有效運作，所以人大有逼切需要改善選舉制度。她又強調，市民批評政府要基於事實及理性。

倒退緊但強力向前

咁D黑警以後步操全部倒後操都得啦。

上次夾你去北京未玩夠咩

就係未玩夠想再上去玩多次

哇！佢high 大左呀，咁夠pop 講事實

立法會已不是一個理性辯論的平台

全部都係你嘅人啦喎而家
仲想點睇 拉嘅拉 辭嘅辭
得返鄭匪松泰嘅條賤人

倒退
向後前進

無哂反對派既立法會點解唔係理性辯論既平台

漢奸

鄭若驊犯蟈胺法
Quis custodiet ipsos custodes?

訓電床電撚死佢對奶

佢若果再上北京可能返唔到來。

癮起

step back 但moving forward
係咪即係Moon walk咁

應該係指淨低果班係忠誠的廢物

似純粹take咗嘢多啲

擺明搏抄

鄭若驊又以帆船作比喻，指若船駛離軌道太久、太遠，須要將它駛回來，以令帆船朝正確方向航行，以維持香港長遠穩定和繁榮。

講乜L野, 你行錯方向咪轉番arm就得, 點解要返去起點? 打Mario cart?

後退但同時間前進緊
物理上點實現

港英餘孽

講到咁溫和。後退一步

聽講習大大好鐘意洗面奶

講One step forward, two steps back 咪得
但佢所講既forward 個step 都係假

當係Ready Player One 第一回合賽車呀
去倒退先得到勝利咁玩

維尼：沒有上過二鄭不能稱為領導吧

曱甴驊想食多1個月粥呀

女友：我同你既關係倒退左
男友：咁咪好囉

老闆：今個月公司生意倒退左
員工：咁咪好囉

個波植入晶片開始失效

佢仆硬街

儘管改革選舉制度是政制「後退一步」，惟政制仍更強力向前邁進

???

原來係以退為進 又學到野

moon walk 你識乜

全部都係忠誠廢物可以點辯論？

唔好俾佢停
加速

諗起都硬晒

人形豬

人地話「改善」你話「倒退」？

想走

倒退=進步？

講乜啫而家？

天能

佢take左野以為自己係nolan

用外語講嘅嘢特別真心

唔倒退又點樣融入國家發展呀，不嬲香港都領先全中國啦，大波樺講得無錯喎。

人之將死

Taking a step back唔係講緊北京讓步咩

佢講乜撚呀

大波華嗰陣去咗英國都唔想返黎㗎

喺英國嘅時候又係最快樂

我以為我眼花

冇左反對派
咪連辯論都要省略埋囉
省時方便
沒有沒有沒有 通過！

做戲做足d 扮到有正反兩面
投票果時差少少惜敗

好似依家nba d step back咁

嘩
大逆不道

搞港獨

Moonwalk?
立法會只剩班忠誠廢物，而家仲唔理性?

777有理無理都請不人大Ga la

彈出又彈入呀

其實不嬲都扮緊問責港共㗎
但最後投票就會做返橡皮塗章

向Fascism邁進一大步

等緊港元同美元脫勾

佢痴Q咗線啊

真係好撚廢
走撚咗去英國都可以比人夾到返嚟

距離金融制裁只係時間問題倒數階段

收尾個幾年應該會好似曾蔭權咁
比人搞

死咗咪要返去起點

人黎，餵鄭司長食餃子

退後一萬步，向前一小步

香港已經荒謬到唔知自己睇緊真定假新聞

鄭大媽犯國安法邊個告？
自己告自己？

國安拉人未？

我都係咁諗
倒退應該用take a step backward
原句倒退又之後forward講唔通

國安法

因為係忠誠嘅廢物

久唔久都要做下樣，扮下人既

有餃子食

絕可能台灣永遠收唔到

笑左
政制moon walker

向前加速

負增長啲FD嚟

天能緊？

個比喻好撚戇鳩

點撚樣行後又向前啊
屌你老母
你行黎俾我睇吓

1984 doublethink君臨香江

1984 doublethink

驊都仲叫有波
娥你玩乜？

其實係哲學嚟
當你嘅目的地喺後面，向後行一步咪即係向目標前進一步囉

最後面：威權
最前面：民主

閪方日報嘅邏輯

一個負責洗面一個哩枱底掛，呢d嘢我哋識條鐵咩

咁論吹簫娥的確係有過之而無不及

暗黃

想食餃子？

帆船.....
CLS.....如果香港行得太快, 要回頭等埋翠翠翠的話, 其實仲可以埋岸停低等埋佢既......大概....

又推班支那狗出嚟祭旗

因為終點係喺後面，要同大陸水平睇齊

唔明點解back又可以forward

以為假膠

薛丁格的方向

食白粥食上癮

其實無講錯,因為香港而家既終點係後面
所以向後行=向前一步

加速⏩

講英文果然真心好多

明明獨裁一言堂又屈人

係你個角度back
共產黨就係forward

係向前倒退

大大方方派綠帽比自己老公

點樣同時又向後又向前

doublethink裡面得

聽佢地講野真係好辛苦
好似聽緊d好撚深奧既哲理

句句有骨 暗串政府同中共
想選特首?

doublethink at its finest

呢啲叫以退為進式改革 鄭若驊係咪駁拉

屌你心諗好地地做個大波妹幫潘樂陶夾下腸咪算依家較左腳都比夾番嚟中出

你返去賣肉同比人揸波算啦

壓彈弓

咁撚厚切，哩得去邊？

佢竟然夠膽講呢啲？ 遲啲離任會唔會又有條貪污罪？

以為標題黨

似暗黃

立法會已不是一個理性辯論的平台

舉手
退朝

Newton's Second Law, 你識條春咩

m底

毋忘初心

拉得

呢個就係唯物辯證法，正反合

薛丁格的政制
既前又後的政制

佢哋係咁撚九唔搭柒架啦。
港共係咁上下啦。

倒退係為咗向前，床間活塞運動？
倒退後再去前返原位，就大躍進，無限loop

賭5毫子中共自導自演

琴日退左步但今日大躍進

有你班垃圾已經倒退

屌你

1984新語

佢係咪就走啦?

講到立法會冇用咁
咁快撚d 解散立法會啊

豬隊友